【逆子賣樓】擬報警爆有人虛報職業呃按揭 老父：攬住一齊死

聲稱遭兩忤逆仔侵吞千萬豪宅的七旬老父今續「爆大鑊」，自言自小培育兩名兒子成為喇沙仔，一心以為會養兒可防老。但事實卻是兩子都愛錢如命，比《宮心計》的太平公主更奸，竟為了錢在外人面前「連老竇都唔認」，他稱傷心得心如刀割，為向兩兒子報仇，除了告上法庭外，計劃下一步玉石俱焚，舉報有人當年虛報任職的士司機，騙銀行申請按揭貸款，「攬住一齊死，最緊要唔可以畀佢哋逍遙法外！」

69歲的吳國樑今在將軍澳海天晉的單位內，跟記者娓娓道來三父子如何由父子情深到與反目成仇。他有兩名兒子，宇軒34歲，宇光年輕兩歲。他形容兩人一個極需要錢，一個極度愛錢。他指兩兄弟本來不和，他也曾勸細仔原諒哥哥，兄弟同心，其利斷金」，怎料兩名兒子果然齊心，拍住上謀家產。

奸過《宮心計》裡面個太平公主

他說「大仔（吳宇軒）搵錢能力較差，極需要錢；細仔（吳宇光）則蠱惑奸狡，極度愛錢」，他更形容「 細仔非常奸，奸過《宮心計》裡面個太平公主」。

他指過去幾十年他先後擁有多個物業（見另文： ），兩名兒子自母親在2016年患肺癌末期時便開始有所行動，細仔游說母親立下遺囑，在她死後把將軍澳海天晉單位交予兩兄弟。吳稱，一直以為兩子會養他到終老，故從沒想過跟兒子爭奪妻子的遺產，即使帛金，也交由兩子處理。

今年初，吳察覺兩子有意出售09年買下，兩老原用來養老的維景灣畔單位，故率先表明禁止二人賣樓，但二人不理，在本月一日將單位以1,115萬元出售。他到維景灣畔打算入屋，結果遭保安阻止，他遂報警求助，警員到到場竟然說：「你個仔一早報警話你喺度遊蕩喎」。細仔後來到場，當著眾人說：「呢個唔係我老竇！」

隨時無家可歸

吳頓時感到晴天霹靂，更感當頭棒喝，發現兩子根本不會養他終老，他又估計，因反對細仔跟一名「又老又醜」的女子拍拖，故對方賣樓報復。記者查問吳曾否有外遇，吳斬釘截鐵道：「結婚前好多女人，婚後連電話都冇同女人講。」

吳日前入稟，要求討回維景灣畔單位，他稱該單位是他給首期，但為了符合按揭才由兩子持有。他正計劃下一個報復行動，舉報有人虛報職業騙取按揭貸款。

他提到，2016年同區樓花海天晉開售，吳先將居屋單位出售，然後一口氣買入海天晉同一座16和17樓兩個單位，一家四口一同向銀行申請500萬元按揭貸款。吳昨揭露，兩子當時均失業，但有人為了上會，刻意考的士牌，連同他本人一起虛報職業是的士司機，月入近3萬元，最終成助瞞騙銀行。他不介意「一鑊熟」自己也惹官非，說：「不惜攬住一齊死，最緊要唔可以畀佢哋逍遙法外」。

但根據土地註冊處資料，海天晉16樓的單位原由吳妻持有，後轉名給兩名兒子，至於17樓單位則由幼子持有。吳現時居住的海天晉16樓單位，是兩子繼承母親遺產後持有，吳相信，二人明年都會賣樓，故他隨時無家可歸。

記者羅日昇 黃幗慧

【有貪錢既老豆，自然有貪錢既仔】

今日生果報報導，69歲吳國樑聲稱兩個仔瞞住佢賣走維景灣畔單位，日前入稟與兩子爭產。吳伯接受專訪，話兩子嗜財如命，為賣樓套現「老竇都唔認」咁話。

我地睇睇背景資料先：

2005年：吳伯一家四口搬入將軍澳公屋「健明邨」。

2010年：遷往同區居屋「彩明苑」。

2009年（買居屋前一年）：吳伯出資買入調景嶺「維景灣畔」，以兩兒子吳宇軒（34）和吳宇光（32）名義持有，並講明二人只係掛名業主，亦要求二人各自支付5,500元家用，當作交租和膳食費。

2016年：以吳妻名義買入將軍澳「海天晉」，吳妻2017年死後依遺囑由兩個仔繼承。

2016年：以細仔吳宇光名義買入將軍澳「海天晉」。

短短11年，公屋換居屋、居屋換私樓、仲要一開三。係咪好勵志，好有獅子山精神呢！

但你細心睇返，吳伯呢個一步一步既置業階梯，其實走晒灰色地帶，甚至不惜犯法而黎：

1. 係90年代中，吳伯已經有錢買九龍塘雅麗苑、又一居。十年之後，點解又會過到資產審查，符合資格申請公屋？佢係退休公務員，鐵飯碗，理論上唔會無啦啦無錢架喎！其中，係咪有咩「財技」做左呢？

2. 為左綠表居屋同私樓兩兼得，佢抽居屋前，利用兩個仔既名買私樓。為左上會，又一家三口特登考的士牌，齊齊虛報職業係的士司機，月入近3萬元，成功呃到銀行拎按揭。

3. 為左避交第二層樓既額外買家印花稅，分別利用老婆同細仔做人頭，買多兩層私樓。

做阿爸既，咁多年黎以身作則，示範點樣「合法地」投資物業賺取最大利潤。今日，兩個仔「合法地」賣佢地名下物業獲利，又有咩問題呢？

三父子同樣嗜財如命，唔使驗DNA都知真係一家人。今日，吳伯眼見兩個仔盡得自己真傳，賺錢技倆青出於藍，應該老懷安慰至係啦。

Source：

虎父無犬子

呢個老豆雖然比2個仔侵吞資產, 但起馬有一個正常老豆既心
好多人屋企個老豆, 唔儲錢留比仔女當老奉

騙子家族

仆街廢老拎完兩個仔做首置
同你供埋層樓再話兩個仔冇業權

抵你有今日啦

樓價真係會衍生好多爭產案

新一代開始反思養兒防老
唔再遵從愚孝
廢老點對下一代, 下一代點對番佢地, 好公平

個撚個都用屋企人人頭去買樓。

等時唔爭有鬼啦